# Introducción al Calculo

## Axiomas de orden

### Teorema

#Teorema $\forall a,b \in \Z \land ab>0 \implies a,b \in \P \lor -a,-b\in\P$

==Ejemplo==

![[_files/20250401_20250401.png]]

==Prueba==

$a$ y $b$ son diferentes de cero, ahora quedaria cuatro casos

1. $a\in\P \land b\in\P$
2. $-a\in\P \land b\in\P$
3. $a\in\P \land -b\in\P$
4. $-a\in\P \land -b\in\P$

- [x] Si se da 1. por $A_7$ $a \cdot b \in \P \implies a\cdot b > 0$
- [ ] Si se da 2. por $A_7$ $(-a)b \in \P \implies a\cdot b <0$ 
- [ ] Si se da 3. por $A_7$ $a(-b)\in\P \implies a\cdot b<0$
- [x] Si se da 4. por $A_7$ $(-a)(-b)\in\P \implies a \cdot b>0$

En conclusion $a \cdot b > 0$ por 1. y 4. que era lo que se quería probar

### Teorema

#Teorema $\forall a,b\in\R \land ab<0 \implies a,-b\in\P\lor -a,b\in\P$

De acuerdo al teorema anterior, por el punto 2. y 3. se satisface la condición

### Ejercicios

Demostrar

1. $a>0 \iff a\in\P$
2. $a>0 \implies -a < 0$
3. $a>0 \implies a^{-1}>0$
4. $0\leq a<b \land 0 \leq c<d \implies a\cdot c < b\cdot c$
5. $a<0 \land b<0 \implies ab>0$

# Notas

 $(p \iff q) \iff (p \implies q\land q \implies p)$